以填詞計 邊個要對香港樂壇衰亡負最大責任

得罪講句，香港樂壇，最豐盛啦嘅年代，是影響整個華人社會，無論中國，東南亞，甚至遠至美國加拿大華人社區，都係聽我們香港出產的歌曲。當時我地香港係輸出香港的歌曲（及背後的文化）來感染全世界。

但今時今日，我只見到全世界的歌曲（及背後的文化）湧入香港，反觀香港的歌曲，真係去到深圳都當你贏。

既然隔離post話夕爺係神級填詞人，屌打哂其他填詞人，但係夕爺卻見証著整個樂壇嘅衰亡，咁我想問下以填詞計，夕爺係咪要對樂壇之死負最大責任？

利申：我真係想拿出來討論，無意對夕爺不敬

佢做左d咩？

你講緊乜野

關夕爺咩事

論證論據呢屌你
擺低個論點就走
膠刀肺豉肶

無人同你講野，都唔洗沖出嚟柒嘅你......

唔一定因為佢「做左啲咩」野令到樂壇衰亡
亦可以係因為佢「無做到啲乜」而令樂壇衰亡

無做啲咩啊咁

陳詠謙

老老實實
關作曲同編曲事多D

......
the best argument I have ever seen

網絡普及就令香港樂壇收皮啦

我反而覺得關唱片公司多啲

又係擺低論點就走 要人討論都至少擺低你既睇法啦大佬 咩叫冇做到D乜呀 不如你講下佢做到d乜？

我覺得係成個大環境根本都唔鼓勵創作

但人哋網路普及就令Indie同獨立歌手成名

佢已經盡哂填詞既責任，但係你想佢主力填英，日，韓文詞？

填詞偏向文學
音樂旋律重要好多喎

咁講法其實我至係最大責任嗰個
又見證住樂壇興衰又乜都無做到
sorry

Download文化，聽眾戇，同埋行內一班食古不化嘅老屎忽搞成咁。

林夕係衰在俾楊捉到迫佢大量寫垃圾歌詞比垃圾歌手，不過唔係咁佢都領悟唔到某啲嘢。

In This Thread： 香港樂壇衰亡元兇懺悔區

係我錯，我冇做到啲咩導致香港樂壇衰亡的

你快樂過生活 我拼命去生存
想知呢句咁撚on9點解有人吹捧

呢首歌個曲係幾好
2000年代FEEL
不過 D詞就普普通通啦
同埋編曲都有D單一

你會痛哭 繼而大笑

tbb同四大反面

無錯
同問

普普通通
咁撚on9既對聯
文盲先會有共鳴
唔明正常人點頂得順

唔係話一定要佢自已填哂？

佢一人獨大會唔會係導致衰亡嘅原因？？？例如令整個樂壇未能走向多元？
另佢身為元老級，又有沒有好好教育其他人好好接棒？

唔係太明你立論喎ching,咁林夕做左咩錯事先？

黃偉文？

agger, 詞>>>>>>>作同編

黃偉文本身咪又係成日鳩用「吧」「嗎」「啦」
林若寧填詞都多沙石
但一定秒殺陳詠謙

因為佢「無做到啲乜」而令樂壇衰亡

痴撚線
唔教人都係責任
你唔去做老師

係香港樂壇咁畸形
重詞大過曲

因為評文字個個都可以鳩up兩句

填詞唔係好關事喎
你睇kpop d歌詞，仲on9過陳詠謙既有大把，但人地d歌都紅到成個亞洲都知，仲要其他國家既人都根本唔明d詞講咩都照紅，好明顯係其他問題

唔可以話係畸形
取向問題
亦倒不如話係曲果邊唔爭氣

林夕有徒弟
另外有教過填詞班

點都好過教d垃圾出黎

本身南韓都有好多種音樂
其他慢歌/rap 歌詞都係好豐富同有意思
洗腦果種hook song通常都係kpop偶像團體呀？

當年改編歌熱潮種下既禍根

陳詠謙垃圾到 佢寫啲好詞一隻手數得曬
林若寧好過陳詠謙好多 雖然都係麻麻地 但係起碼有紋有路 同埋始終師承林夕 唔會差得去邊
反而我中意周耀輝 周博賢果啲詞 寫得幾好

雖然神化詞人絕非好事
但香港d歌仲有d價值好大程度因為d詞
竟然話詞令樂壇衰亡

林若寧鍾意堆砌

梗係日本衰啦
近十年都冇咩好曲
香港冇得抄人首曲未成個樂壇收皮囉

我覺得係無人投資香港音樂，因為個餅太細。

樂壇怎可只計算填詞人成就？作曲編曲、歌手、唱片公司、排舞伴舞、攝影、服裝化妝、宣傳策略、傳媒、歌迷心態......好多因素
夕爺寫了咁多好歌，是振興樂壇先啱！

雷X德/陳X仁成日「參考」外國冷門野當自己出架啦

但洗腦兼hit d詞真心on9喎，但一樣咁紅，所以我唔覺歌詞好壞會令到樂壇盛衰

以前d歌十首有8首首曲都係日本既，香港根本冇過作曲人

香港講作曲/編曲真係晒氣
抄歌都冇人理

得返歌詞可以打下飛機
港女A: D歌詞好有共嗚呀

堆砌好過九唔搭八 陳詠謙啲詞真係1999

你係咪睇完我個Post 先過嚟嫁

大家覺得伍樂城係咪應該地位屬於神級既作曲人？

好撚正 聽兩聽上撚哂腦 快歌慢歌一樣catchy 世界級好聽 個人覺得甚至屌打呢兩年歐樂果種umum尋尋既melody

雷頌德 故步自封

咩post 無留意 我善用下起底功能先

1. 中文歌運動

1988年，對香港流行曲界的影響，比89年的「六四」要大。那年，新上任的總經理俞琤公開宣佈，商業二台在農曆年一到，以後就只播中文歌曲；而且逢星期一推出「百份百原創日」。這是香港大眾傳播媒介歷史上史無前例的新獻；當時引起了頗大迴響，持正反意見的都有。綜合各家言論，本文作者贊同文化研究人黃志淙所說﹕「每日從傳媒聽到的歌，絕大部份是中文歌」，並不等於「流行歌曲本地化」。「量」也不等於「質」。但作為商台新總經理上任，這一招是漂亮的，着實大收宣傳之效。而據該台節目總監在「香港作曲家及填詞家協會」《會訊》1988年發表的《新一代的聲浪》所展示的數據，在全播中文歌的初期，收聽率跳升百份三十。雖然，在朱耀偉的《音樂敢言．香港「中文歌運動」研究》引述後來在商台任職的詞家周禮茂，有「數字不代表一定客觀」的說法；但大事宣傳之後，一段時期吸引多百份三十電台聽眾，並不是太困難的事。

商業二台的聽眾，即使跳升之後，仍然有限。不過，這運動和時機的配合，非常巧妙。八十年代末，香港經濟上升軌跡依然，唱片行業本來就非常興盛。紅歌星如羅文等人，一年例有幾張個人大碟面世，都很暢銷。所以不容易分析音樂行業興旺，是不是「中文歌運動」的影響。不過，有一個正面的事實，卻的確應該歸功「中文歌運動」。這運動因為將播放的空間擴大了，本來極少機會出現電台節目的「非主流音樂」，忽然多了播放率，於是生存空間開闊，呈現了生機。獨立唱片公司東主兼創作人韋然就認為「對我們一群獨立人士是個完完全全的生機。」香港人崇尚選擇，認為這是自由的體現。另類音樂令樂迷多些選擇，應該不失為好事。所以，在這方面，「中文歌運動」有其貢獻。不過，此長彼消，大氣上少了英文歌，也有影響，令聽眾耳朵，跳不出港台歌曲範圍，長遠來說，是自絕於高水準音樂，日久有功，會損港人耳福，破壞力不可小覷。

2. 原創歌運動

1995年，商台再接再厲，推出「原創歌運動」，這是完全不播放改編歌曲的抉擇。影響更大。影響之一是令唱片公司減少改編外國歌曲。其二，是為本地創作人開拓了更大空間。至少，表面上的確如此。但試行了一兩年時間之後，壞影響漸漸浮現。唱片公司本來就已經明白不能長期改編外國歌。不過，改編外國歌曲其實有各種不同好處，一是歌的品質有起碼保証。二是跨國公司可以保護自己屬下出版歌曲充份使用。三是珠玉在前供倣傚，製作比較容易。但改編歌太多，本地創作人作品沒有出路，對整個行業發展自然是不健康和負面的。可是，需求忽然增加，求過於供，水準就會低降。香港市場狹小，創作人才本來就不多，市面上忽然每年需要，多於平時一兩倍，歌曲水準自然難以保持。其實，創作是不需要鼓勵的。有創作天賦的人，自然有不能遏止的創作衝動，非滿足了之後不會停下來。作品量多，很可能，質就降低。在短期效果看，市場需要，忽然激增，創作人自然收入頓升。但作品多了而水準下降，時日一長，就會變成惡性循環，令顧客停止享用不夠水平產品。以今天的香港市場狀況，回顧當天，本文作者敢說，95、96年商台的「原創歌運動」，頗有椻苗助長之嫌，後果接近「好心作壞事」。雖然，香港流行音樂的衰落，原因很多，但商業電台的「原創歌運動」，在沒有好好的配合香港現實條件而驟然推出，卻是香港流行音樂曲盛而衰的一個轉捩點，令 1997年後，香港樂壇和唱片工業一蹶不振，而且似乎前景看不見有什麼復甦跡象。

睇完比啲意見

老實講 我要負最大責任 因為我「冇做填詞人」去拯救樂壇

依家啲詞冇句押韻